\documentclass[a4paper,12pt]{article} %%%%%%%%%%%%%%%%
\input{MafI2} %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\input{macros} %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%% NUR hier drunter editieren %%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\input{Abgabe}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%% Folgendes nicht mehr editieren %%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand{\Uebungsblatt}{1} %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\hypersetup{ 
pdftitle={\Fach{}: Übungsblatt \Uebungsblatt{}},
pdfauthor={\Name}, pdfborder={0 0 0}} %%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\title{Übungsblatt \Uebungsblatt{}} %%%%%%%%%%%%%%%%%%
\author{\Name{}} %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{document} %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\thispagestyle{fancy} %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\lhead{\sf \large \Fach{} \\ \small \Name{} } %%%%%%%%
\rhead{\sf \Semester{} \\  Gruppe \Gruppe{}} %%%%%%%%%
\vspace*{0.2cm} %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{center} %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\LARGE \sf \textbf{Übungsblatt \Uebungsblatt{} - Block A} %%%%%%
\end{center} %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\vspace*{0.2cm} %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

Das erste bewertete Übungsblatt!\\
\textbf{Ausgabe:} 24.4.20 \\
\textbf{Abgabe:} 1.5.20 \\
\textbf{Besprechung:} 6-8.5.20

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Hier beginnen die Aufgaben %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\Aufgabe{1}
\textbf{Aussagenlogik:} In dieser Aufgabe werden wir ein paar kleine Beweise führen. Beschreibt bitte kurz euer Vorgehen (das kann auch im Nachhinein eingefügt werden, wenn die Aufgabe gelöst wurde), bevor ihr zur eigentlichen Lösung übergeht.
\begin{enumerate}[a)]
\item Wir wollen eines der Distributivgesetze in der Aussagenlogik überprüfen, ob dieses ebenfalls gilt. Die konkrete Aussage, falls sie wahr ist, lautet: 
\[ A \vee (B \wedge C) \equiv (A \vee B) \wedge (A \vee C). \]
Für den Beweis darf eine Tabelle genutzt werden, die wie folgt erstellt wird (das Kopieren aus der Aufgabenstellung ist erlaubt):

%%%% Hier kopieren, sodass ihr die Tabelle habt%%%%%%%%%%%%%
\begin{center} 
\begin{tabular}{|c|c|c||c|c|c|c|c|}
$A$ & $B$ & $C$ & $\bullet$ & $\bullet$ & $\bullet$ & $\bullet$ & $\bullet$ \\ 
\hline \hline 
• & • & • & • & • & • & • & • \\ 
• & • & • & • & • & • & • & • \\ 
• & • & • & • & • & • & • & • \\ 
• & • & • & • & • & • & • & • \\ 
• & • & • & • & • & • & • & • \\ 
• & • & • & • & • & • & • & • \\ 
• & • & • & • & • & • & • & • \\ 
• & • & • & • & • & • & • & • \\ 
\end{tabular} 
\end{center}
%%%% Das wird zur Lösung nicht mehr benötigt %%%%%%%%%%%%%%%%

Der Beweis oder Widerspruchsbeweis soll so mit einer Wahrheitstabelle geführt werden, dass am Ende zwei Spalten verglichen werden können, um den Wahrheitsgehalt zu prüfen (bitte gebt in einem abschließenden Satz auch diese Zeilen an). Jede Spalte auf der rechten Seite darf dabei nur je eine bekannte Verknüpfung hinzufügen (nicht ganze Formeln auf einmal). Die $\bullet$ in der oberen Zeile sind dementsprechend mit Klauseln über $A,B,C$ zu füllen und die unteren mit den Wahrheitsgehältern. Das andere Distributivgesetz hat denselben Wahrheitsgehalt (was fortan als bewiesen genutzt werden darf).
\item 
Nun betrachten wir etwas komplexere Formeln. Beweist (beispielsweise mit einer Wahrheitstafel) oder widerlegt (Gegenbeispiel explizit aufschreiben) die folgende Aussage:
\[ A \wedge (B \vee \neg A) \wedge \neg B \equiv (A \wedge B). \]
Falls ihr wieder eine Tabelle nutzt, achtet darauf, dass ihr die richtige Spalten, bzw. Zeilenanzahl nutzt, da es ansonsten Probleme mit der Kompilierung gibt.
\item 
Im letzten Aufgabenteil gilt dieselbe Aufgabenstellung wie zuvor: Beweise oder widerlege! Diesmal handelt es sich jedoch um eine Implikation anstelle einer Äquivalenz:
\[ A \wedge (B \vee \neg A) \wedge \neg B \Rightarrow (A \vee B). \]
\end{enumerate}

\Loesung{1}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%% Loesung Aufgabe 1 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\input{Loesung-1-1}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%% Ende der Aufgabe 1 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\points{0}{6}   %für die Korrekteure

\newpage
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%% Anfang Aufgabe 2 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\Aufgabe{2}
\textbf{Mengenlehre:} In dieser Aufgabe beschäftigen wir uns diesmal mit Mengenlehre. Nutzt dafür die in der Vorlesung definierten Formeln und Symbole für Mengenlehre.\\
Für die ganze Aufgabe legen wir fest, dass ($A,B,C \subseteq \Z$)  in den ganzen Zahlen liegen. Bei Beweisen formt man Mengen und Elemente aus diesen in logische Aussagen um, sodass man dann Vergleiche und Implikationen der Aussagenlogik nutzen kann. Ein kleines Beispiel soll euch ein wenig Klarheit bringen:
\vskip 10pt
%%%%%% Beispielaufgabe %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\textbf{Beispiel:}\\
Der Beweis, dass $A\cup (B \cap C) \subseteq (A \cup B) \cap (A \cup C)$ ist, geht wie folgt:
\vskip 10pt
Anfangs nehmen wir ein beliebiges aber festes Element aus der linken Menge und zeigen dann, dass es auch in der Rechten vorhanden ist.
\begin{align*}
\text{Sei } x \in A \cup (B \cap C) \text{ beliebig, aber fest.} &\om{\Leftrightarrow}{Def 1.8} \\
x \in A \vee x \in (B \cap C) &\om{\Leftrightarrow}{Def 1.8} \\
x \in A \vee (x \in B \wedge x \in C)  &\om{\Rightarrow}{Aufg 1.1a)} \\
(x \in A \vee x \in B) \wedge (x \in A \vee x \in C) &\om{\Leftrightarrow}{Def 1.8} \\
(x \in A \cup B) \wedge (x \in A \cup C) &\om{\Leftrightarrow}{Def 1.8} \\
x \in (A\cup B) \cap (A \cup C) & 
\end{align*}
Da $x$ beliebig aus $A \cup (B\cap C)$ gewählt wurde, gilt diese Aussage folglich für alle $x \in A \cup (B\cap C)$. Und da in der letzten Zeile $x \in (A\cup B) \cap (A \cup C) $ steht, gilt folglich $A\cup (B \cap C) \subseteq (A \cup B) \cap (A \cup C)$.
%%%%%% Ende des Beispiels %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{enumerate}[a)]
\item Nun seid ihr gefragt! Es soll bewiesen werden, dass für Mengen folgender Bezug gilt:
\[(A\backslash B) \backslash C \subseteq A \backslash(B \cup C). \]
Das Vorgehen sollte dabei wie oben sein, sodass ihr erst von den Mengen zu Aussagen geht und später von den Aussagen zu den Mengen zurück. Hierbei darf alles benutzt werden (dies gilt in sämtlichen Aufgaben), was in der Vorlesung oder den Übungen bewiesen wurde.\\
\textbf{Hinweis:} Es kann durchaus hilfreich sein vorab einige Rechenregeln zu beweisen (beispielsweise durch Wahrheitstafeln), um die Rechenregeln nutzen zu dürfen. Ein Hilfsmittel wäre z.B. De Morgan.
\item
Der zweite Teil der Aufgabe besteht nun darin die andere Inklusion zu zeigen:
\[(A\backslash B) \backslash C \supseteq A \backslash(B \cup C). \]
\textbf{Anmerkung:} Herzlichen Glückwunsch! Wenn Aufgabe 2a) und b) korrekt bewiesen wurden, gilt sogar die Gleichheit für beide Terme. Genauso führt man häufig Äquivalenzbeweise in der Mathematik durch!
\item
Zeige (Beweise!) oder widerlege (Gib ein Gegenbeispielan!) folgende Aussage:
\[A \backslash B \subset A \] 
\end{enumerate}

\Loesung{2}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%% Lösung Aufgabe 2 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\input{Loesung-1-2}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%% Ende Aufgabe 2 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\points{0}{7} %für die Koorekteure


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%% Anfang Aufgabe 3 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\Aufgabe{3}
Die letzte Aufgabe ist ein Induktionsbeweis, wie er in der Vorlesung eingeführt wurde. Der Beweis soll in 3 Teile gegliedert werden: IA (Induktionsanfang), IV (Induktionsvoraussetzung) und IS (Induktionsschluss), wobei im letzten Teil kenntlich sein sollte, wo di IV gebraucht wurde. Bitte sorgt dafür, dass die Gliederung gut erkennbar in eurer Lösung ist.
\vskip 10pt
In der Schule ist Otto Normal und Anna Alltag folgender Zusammenhang aufgefallen:
\begin{align*}
1^2 &= 1^3 \\
(1+2)^2 &= 1^3 + 2^3 \\
(1+2+3)^2 &= 1^3 + 2^3 + 3^3 \\
\vdots &= \vdots 
\end{align*}
Doch haben die beiden weder eine Ahnung, wie sie das auch für 1000 und dann auch für 1001 und so weiter beweisen sollen, die Zahlen werden ja auch irgendwann einfach zu groß! Helft den beiden, indem ihr eine gute Formulierung aufschreibt (nutzt ruhig Summenzeichen $\sum$) und diese anschließend für sämtliche natürliche Zahlen beweist.
\vskip 10pt
\textbf{Anmerkung:} Vergesst nicht den vorherigen Hinweis, dass alles Bewiesene in der Übung oder Vorlesung verwendet werden darf (und manchmal auch muss!)

\Loesung{3}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%% Lösung Aufgabe 3 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\input{Loesung-1-3}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%% Ende Aufgabe 3 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\points{0}{7} %für die Koorekteure


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\correctend{} %für die Koorekteure


\end{document}

